冇濕疹既大家幫下手

自從單新聞出左之後，個個連登仔係度扮代表
「濕疹咁少事都要自殺」、「濕疹好易醫」等等
你地尼班人冇濕疹既乜都唔會明。

我都係有濕疹嘅人，身為一個女仔有濕疹真係可以世界末日，唔講由細到大啲人咩眼光，幼稚園開始你就已經唔屬於一個正常人，老師開口埋口都會同你班朋友表示你有皮膚病有啲野唔食得唔做得，同其他小朋友唔同。去到小學，因為濕疹好憎PE堂好憎夏季衫，因為短䄂衫會show曬你個啲好嘔心核突既傷口，完完全全俾同學見到曬。去到中學其實已經唔需要再講。

唔好講世人嘅目光先，由細到大、不論四季自己都會失眠，因為皮膚太痕好難忍根本想訓但訓唔到，訓唔好皮膚又會差，惡性循環。有時唔衹痕，仲會出水、發熱、紅腫。仲有講開父母方面，係冇錯佢地好愛我好錫我，我都知佢地見我每日因為濕疹而受折磨而好心痛，但問題係父母以為濕疹衹要介口、忍住痕就控制得到。嚴重時期出去已經要受人眼光，想返屋企避難點知父母見到嚴重咗又會話因為我冇介口、唔早訓覺、唔搽多啲膏先咁。

你估我咁多年呢啲野我會唔知咩？你估我自己想變得嚴重格咩？我自己嘅苦得自己先知。因為濕疹唔鐘意出街唔鐘意對人，因為我好自卑。但一留係屋企，父母嘅眼神、說話我又承受唔到。每次一抝痕發出聲，阿媽個個厭惡嘅眼神，我真係永遠會記落心到。

最後，衹想你地見到有濕疹嘅人嘅時候，幫下手
請當我地喺正常人一樣
不好再講再問「係咪好辛苦格？」「我識某醫生喎，洗唔洗我介紹」等等
尼啲話真係好黑人憎好惡頂，唔該唔好好心做壞事

最緊要唔好坐車坐係人地隔離R囉
真係好唔衛生
唔該晒

放心，我地唔會想俾人知自己有濕疹
所以多數忍到返屋企